點解有周期性

如題，有上有落咁